條女成日都頭暈

條女成日都頭暈
係長期都頭重重 唔舒服 有啲野壓住咁
有時又會暈啲
但係就算無咁嚴重都會keep住暈暈地
係攤係到先好啲
搞到佢成日唔舒服去訓覺咩都做唔到

上網睇過話係頭昏
睇過醫生驗過血又話無野係壓力大

我老母以前都係咁
我問佢佢又話係貧血
做下運動就好番好多
但係條女check過話無

有無巴絲有經驗可以分享下點樣解決
成日見到佢係咁訓唔做野但係見佢暈又心痛
唔該哂各位

3

長期頭痛頭暈可大可小
Check清楚好

咁慘，搵中醫睇睇啦試吓，補下氣血

大巴大巴車醒佢

濕氣重呀on9，仲加脾胃差
跑步，意米水，唔好飲咁多水
最重要做溫動
否則一世都係咁

多謝哂咁多位ching
之前去睇政府話無壓力大比左啲神經科藥佢
遲啲試下上面講既先thx

偏方

有冇長期食藥

應該有咗

睇下精神科

我都係咁

濕重 血虛

可能有野騎緊膊馬
搵部相機影下佢會見到

我最近幾日都係成日頭暈頭痛
又係咩都做唔到好辛苦 要馬上訓覺先好返D
訓醒過2-3粒鐘又黎料 好難頂

啱啱又話暈到眼前一黑轉下轉下
平時都係頭重重
一陣帶佢睇中醫

同埋佢係一年前考dse先開始到依家一路都係咁
醫生就話佢壓力大
我就覺得有啲hea

你唔好on9啦
如果真係脾虛你叫人飲薏米水係害人
薏米偏寒 寒涼野好傷脾
啲人唔撚識
亂9咁推薦比人飲
如果真係一方打天下唔撚洗讀啦
煲薏米水之前要炒
炒到偏黃甚至就差唔多煨煨地減低佢既寒
如果唔係傷脾氣仲祛唔到濕
如果人地體寒血虛所以氣不足而頭暈
你殺撚埋人添
唔識真係唔好亂講

師兄真慘
可能感冒

應該無 係有頭暈先有食

師兄咁應該食啲咩

靈異個案

點解唔係壓力大

真心？
有啲驚

如果真係要講就係貧血
但見到你講醫生話唔係 所以我都唔確定
你話佢dse之後咁
可能温書成日捱夜休息唔夠
腎水不養木肝 肝陰過耗而不養血
長期冇理又會有好多牽連證狀
因為唔知佢其他身體實則情況
要知m到情況 睡眠情況 身體有感 面色同汗

你同佢揾中醫睇下啦
如果唔係就上網揾下 山萸肉粥既整法
可能可以輕輕幫到下佢
*可能*

咦 好似冇講過dse 係咪咁岩記咗隔離個post

Thx 師兄
係有講dse
都有可能壓力因爲上個禮拜去台灣佢話好左
番到香港又衰番

同埋佢有時會失眠同訓較會出汗
平時都好似會出冷汗
唔知關唔關事

一定關
訓嗰陣係咪訓醒全身都差唔多好似沖咗個涼咁多汗
應該真係肝腎問題
最好快啲睇添

佢係一時時

屌得多

瞓覺出汗可能係肝腎陰虛

有冇照過腦？
有可能腦入面有腫瘤壓到神經線之類
驗下無壞

agger, 剛剛想覆叫樓主女朋友去照照
認真的

巴打女朋友姓咩？

我都係咁，試下叫佢做多啲運動？

搵個有名氣既師父搞搞佢

cervical vertigo

睇緊中醫了
佢話係血氣唔好
試下先 之後再睇其他野或者照
Thx 師兄

咩師父
中醫定法力個啲

Bg?

首先當然係去照腦同埋頸啦, 肩頸勞損都會頭暈, 但一般係中年中士先會發生, 你女友咁後生, 既然唔係貧血, 可能就係缺乏運動, 氣血唔夠, 上唔到頭, 暫時可每日早晚同熱水浸腳, 水要浸滿小腿位置, 浸到水涼為止, 有助血氣運行既, 最終當然要搵個醫生睇吓啦

利申, 有頭暈, 氣血上唔到, 有浸腳, 覺得有效

我都係，一諗野超過一個鐘就會開始痛

有冇check 過係咪vestibular 問題
BPPV (benign paroxysmal positional vertigo) 果d 都會頭暈

女人陰氣重 需要多啲陽氣
多啲內射就得

有上網睇過
佢唔係暈到轉下轉下個隻
係頭重重好唔舒服好似飲完少少酒又未到好醉個隻
會想去訓教但係訓完都係咁

Thx 絲打
辛苦你了

可以先 1) check 下頸椎有冇事, 可以照片, 可以去骨醫check.
如果頸椎冇事又搵唔到原因 2) 睇中醫睇下係咪氣虛血虧

小弟都有一排好易暈, 原來係c2 c3一粒左移一粒右移引致. d 氣血唔上頭, 頸肌肉又長期拉住耳周邊神經. 幸好搵到一個啱自己既醫生, 正返骨加食中藥補一補, 而家正返加仲下運動保固返, 好好多.

你女友係咪有寒背？平時係咪成日腰酸背疼又頸痛？

驚咪比錢照埋個腦囉，驗咗血醫生話無事咁多數唔係貧血啦
不話如果去旅行會好啲，真係可能壓力大

原來係咁
都唔知會影響到添
遲啲去check check

我之前又係咁，之後用呢個方法，真係好左

應該濕熱 天氣問題

叫條女早D訓飲少D涷野同埋跑多步
你條女入面太濕所以成日係咁

姿態性血壓低則影響長者及年輕女性，當要突然站立時，血壓可急降20度，會眼前一黑暈倒；另一種名為「體位性心動過速」的暈眩，是突然改變身體位置，例如由平卧起身時，心跳每分鐘加速逾30次，即使血壓不跌，足以令人暈眩。

我exactly係咁, 條頸硬到呢, 都有半年了, 自己成日望住電腦, 人又懶

多謝巴打

睇左好似真係幾實用

真心多謝🙏🏻

係咪耳水不平衡

我都諗到呢個
去醫生度check下

搵多個醫生睇下

耳水不平衡應該係暈到轉下轉下咁
但係佢係飲左少少酒個隻醉
所以應該唔關事

其實我阿媽都成日暈 不過佢都唔知點搞

睇個款似血虛
係咪成日飲凍嘢？
有無驗過係咪耳水不平衡？

見過有人耳入面生野都會令人頭暈 可能要去驗一驗耳 同耳水唔平衡係兩樣野

照下個腦會保險d?
避免係咩大獲野又遲左醫

可能係耳水不平衡，我老母之前都係

好 遲啲去照下
依家試左中醫同上面頸個方法先
Thx咁多位巴絲提醒

我女朋友又係，頭暈頭痛心口周不時跳得勁快又抖唔到氣

呢樣果樣，叫佢睇醫生又唔肯

我啱啱都做咗絲打介紹果個方法
好似真係無咁攰咁 唔知係咪心理作用

我女朋友都係
我都迫左好耐先迫到佢睇

我個個係無時無刻都暈
但係又無心跳

巴打都迫佢去睇下好啲

講經，成日叫佢去睇醫生，琴日佢同我講由得佢死

睇下有冇寒背，成日dup低頭，頸前傾
條頸有問題都會頭暈

其實應該係有用既
不過要有恆心

好似做yoga或者gym咁
令到自己無咁寒背
就算無頭暈做下都好

偏頭痛黎

睇下係咪頸問題

利申：過來人

之前我叫佢睇中醫佢話食中藥會爆蒼
佢都係呢幾日暈得犀利先睇

你的佢去囉
加油巴打

好！
依家叫左佢做上面個頸操

我都啲姿勢好差
又成日dup 低頭用電話
你條女係咪成日都用電話？

*都係

呢d 症狀你有過曬？

如果無貧血 會唔會血糖低？
有可能係頸椎問題
又或者椎動脈問題
又或者前庭系統有問題
亦可以神經炎
建議做詳細檢查

係
依家有邊個後生唔係成日用
係睇好唔好彩

呢集講暈眩症
有機會係耳石移位/耳水不平衡
可以參考下
不過唔知係咪要裝咩myavsuper果D先睇到

會唔會係頸椎問題或者耳石問題？不過耳石問題通常老人家先有

全部都有
其實都係最近嘅事
又係搵唔到原因
最後發覺自己條頸姿勢唔好(前傾)就會暈
當成日咁暈就會心情唔好同容易緊張
就會令條頸更加緊同唔舒服
惡性循環
而家自己留意啲姿勢同放鬆心情就好左
唔知你女朋友會唔會都係咁
你可以留意下佢啲姿勢有冇問題先

驗血驗左d咩？

我之前時不時頭痛 有一兩次手都痺埋
以為自己中風 點知去醫院check先知骨髓有事 長期紅血球白血球血小板比正常人高
如果有驗CBC不妨睇下咩事

呢層我問條女都唔知
不過佢唔係頭痛

會唔會關頸事

我第一次去公立d醫生都話無事
問清楚d好

都係
我都驚佢hea
咁你第二次去私家？

佢係咪長期坐姿/站姿唔正確呀 我之前成日繞腳同坐唔直 跟住唔知係唔係因為咁壓到啲神經線 搞到成日頭暈 我初頭都唔知 有日我坐返好個人 feel到舒服好多 自始之後就改善坐姿 之後就冇乜頭暈了 雖然我好似9up咁 但不彷試下改善姿勢

伯母咪講咗，做多啲運動嘛，落街買袋啦Ching

認真
去照一照好
唔好照CT曬錢 要照就照mri

留名
成日頭暈呢個問題都跟左我兩年啦
都仲未有辦法解決
睇過私家又睇過公立 中西醫都搞唔掂

我做醫生既角度答你，正常係冇可能因為壓力經常頭痛
你話你驗血係驗咩血先 我想講既係驗血全方位，有冇照過腦既CT MRI等等睇下有冇問題
唔好諗住等政府醫院 你去私家搵啲神經外科醫生做個詳細檢查好過你日日咁心痛。我自己呢個星期都係心臟成日痛 入院做個詳細檢查就find out到個問題。
又當係一個詳細body check係會比到你自己身心都放鬆 可樂而不為？

CT曬錢 可以睇埋你腦血管有冇阻塞導致頭暈 唔識唔好亂講

我頭一兩日做頭暈密左，之後慢慢會無咁繁密，一星期見效，再之後你習慣得閒就做下，好快會正常返

佢大約係月經後先痛？
定工作後先痛？
定隨時痛先？

設定一段時間做觀察期
睇下點樣痛法？

有無入面既症狀？

如果有，而且係常於經期後出現
可以經後一星期內食白鳯丸

但食完可能會有喉嚨痛
可以試飲雪梨菊花水

係咪夜瞓咋

係 第二次一樣症狀就知唔係咁簡單 所以去睇私家

成日頭暈可能性好多，千萬唔好亂食藥特別係神經類藥物
有可能係頸椎胸椎有問題，壓住神經線令到頭暈（個人經驗），因為而家人人電話不離手🤦🏾‍♂️
女仔有可能血氣虛貧血而暈
建議先做一個簡單body check先，如果基本指數冇問題，再慢慢搵方法睇骨醫或脊醫睇下會唔會係頸椎問題，如果係要提早睇，越後生睇越快好
望早日搵到原因，身體健康最緊要

可能係血壓低?

Thx 巴打
呢層要睇下佢

有問題一定要提早解決 ！唔好諱疾忌醫。
有時到你想去搵問題既時候 偏偏錯過黃金時間
咁就一世了，祝大家都身心健康

會唔會耳仔有事？有無耳鳴？

可能有瘤

缺血性中風

多謝巴打
祝你都早日康復

我女朋友又係
係香港成日頭痛 黎m又唔準時 成日肚唔舒服
講緊係4 、5個月黎一次
前排佢係加拿大
完全冇事 黎m 唔頭痛 食咩都唔肚痛
而家番到黎 又黎料
點做好
仲睇過醫生照過咩事都冇

屌你老母唔撚識就收爹啦

樓豬女朋友有呢個情況前 係咪去過旅行？帶左污糟野番黎？係唔係講左一d得罪既說話
搵師父穩陣

小心係腦血管畸形
屋企人20幾歲都因為咁開過腦
個時病房仲有10幾歲既後生有呢個問題
醫生話腦血管畸形好常見 只係好多人唔知

同我個CASE差唔多
一年前無業
搞到頭重同訓教會出汗
中醫話血虛，西醫話自律性神經失調
我自己認為同作息同壓力有關

幅gif好精彩，目不暇給

有個同事成日頭暈，西醫不斷check 都搵唔到原因，後來睇中醫話佢谷住啲感冒，要發啲感冒出嚟，飲中藥+針炙，過兩日返工真係見佢聲沙發燒感冒，之後就無事

利申：非推祟中醫，純粹見佢經歷係咁

我係咁 有冇介紹
我係天冷入夜開始暈
照過mi 冇野

瞓覺嗰時有冇野會撞到個頭

認真 加高啲個枕頭
以前成日暈到返唔到學 加高左枕頭情況好左 雖然唔知咩原理
有血氣行得唔好呢個問題 但只可以睇中醫同戒所有凍野 因為西醫乜都查唔到

呢層唔知喎

應該就無去過
佢都暈左成年幾

但係佢前排撞到頭又唔肯查藥酒

鬼爬頭

睇完幅圖到我頭暈🤮

咁似我 頭重重左一年
腦入面好似好大壓力
都係成日頭暈暈，只要做啲粗勞小小既野都會暈
我係大感冒兩個月後就出現以上既情況

比多少少錢做個詳細body check啦

照完CT有塞咪又係要照MRI

辛苦了巴打
去睇下中醫啦都

唔知覆邊個
但小心樓主會俾啲補品條女食
小心虛不受補
我覺得飲下豬肝湯（落薑同紅早）
飲多幾次應該見好啲

我前排壓力大都成日頭暈 調節好啲生理時鐘就得架啦

西醫 壓力太大
中醫 腎水唔好影響 肝
連登 有鬼

壓力大

多謝哂咁多位巴絲既幫忙
我依家都會由中醫同頸部操開始試左先
之後再無用再去做其他行動

希望呢個po幫到條女之餘都幫到其他巴絲
祝大家身心健康

認真覆
我之前都係一個成日頭暈嘅女仔
所以好明白你女朋友嘅感受
我以前係長期個人都會好攰好暈
最嚴重嘅時候 出街一陣已經想暈低
睇咗好多次醫生 亦都去醫院check過都搵唔到成因

所以首先你可以睇下女朋友月經嘅情況
因為我之前每個月月經都會流好多血
睇完中醫針灸完之後成個人即刻好咗好多
下個月嚟m亦都少咗好多
中醫師話係因為啲血氣隨月經流失得太勁
要引返啲血氣上頭就會改善頭暈
雖然唔知你信唔信中醫 不過不妨考慮下
介紹就不了 唔想好似賣廣告咁

其次就可能係頸椎嘅問題
因為我成日都會低頭睇手機
搞到條頸好硬仲演變到有啲頸椎病（頸後有舊嘢）
有時就會壓住啲肌肉？類似咁嘅嘢令到啲供血唔好
所以有時按摩下就會好啲無咁暈 你可以再上網睇下
我唔係好識表達Sorry

咁最後都可能係啲大路嘢 e.g.血壓低 血糖低
亦有啲人係因為耳水唔平衡 所以佢哋訓低先會好啲
有時係唔可以急 要慢慢去搵個源頭再改善一下
你女朋友成日頭暈又攰 心情可能會差啲
你要好好照顧佢 有時幫佢按摩下 佢都會舒服好多
諗返轉頭 好彩自己男朋友當初有好好照顧我
陪我搵個源頭我先捱到
而直到依家我都已經好返好多了
成日怕會暈低咩都做唔到真係好辛苦
你哋要加油

睇中醫真係會好啲 我以前都係成日暈 睇咗兩年個人冇咁虛就冇咁易暈

耳水不平衡？ 我以前試過
成日就係瞓係到

多謝哂絲打
辛苦哂你地啲女仔了

頭痛可大可小呀真係
長期頭痛不妨去政府醫院a&e照下CT
如果政府唔肯 唔好怕比多小小去私家醫院急症睇再叫醫生睇下可唔可以寫referral letter比政府醫院 要求照CT

我都用過呢個方法，但c2 3歪得勁，做呢個幫助唔大，始終要下返骨先，正完再做呢組嘢保固就好有用。

始終要正返骨先

睇完中醫可以去針灸一下.
可能血氣唔通. 只要打通任督二脈,
等D血液流通得快就唔會咁易暈又頭痛.

會唔會係脾虛
我都成日頭暈頭痛，西醫冇用，睇中醫啦
可以試針灸

認真
你應該俾綜合維他命佢食

可以pm個醫生名俾我嗎

叫佢飲暖水

我試過因為頸痛、血管搏動性耳鳴同半身麻痺而俾個垃圾a&e醫生開過一星期嘅鎮靜劑，我又on居居食齊一個禮拜。斷藥之後就暈左差唔多一年、同時發生雙眼出現雪花、又腦鳴又耳鳴，距今2年啦，暈好左其他變左後遺症。
之後搵左好多資料又問過做藥劑同視光嘅先知依啲影響神經嘅藥原來係有戒斷嘅症候群。情況就好似high嘢high耐左個腦習慣左隻藥物，突然無得high就神經反彈、斷曬線咁。
之後我問過好多有類似症狀嘅人，佢哋部分係無掂過依啲神經藥物，但係都有類似症狀，當然情況無我咁嚴重同咁多症狀打孖黎，若然係依啲case嘅話，就係自律神經失調/焦慮症

連登好似冇pm , 你留telegram 啦

Lpting

認真
去做個身體檢查啦
我識人500幾蚊就做到
心電圖都照埋

有無頸椎醫生介紹